外國升學Design 求指教

小弟宜家讀緊yr 2 English major 咩u就 唔講驚自爆
宜家想完U / Quit U 去讀 visual design/ graphic design

首要想去日本讀
其次係
想報RSA 讀visual communication MA 但又怕入唔到

首選
日本讀好多選擇，MA感覺上入唔到，4年大又覺得讀完兩個degree會好遲，想早啲出嚟做嘢

或者係讀專校都好，不過感覺有啲雞

日文就今年先開始讀，所要至少完香港u先可以出發

次選

讀degree的話外國大學如果要即時出發我都無所謂
MA 都係覺得自己無咁嘅能力

點算好

其實你知唔知香港一年有幾多讀 design 既學生？

做 design 既現實係點，你其實你知唔知嫁？

去日本讀有無日文底？

唔清楚 無諗過係香港落腳

無，可以學嘅姐
有志者 事竟成

香港屎都無得你食 計計師個名就好聽

呢個係真心，ive，u年年都出一大堆出黎

Design唔係話肯學或者有興趣就讀到，你自己本身有冇design sense?

講就講設計師，但根本係廉價勞工，揸住份糧分分鐘小過做清潔

有，有接觸過少少工作

我知啊 我仲要係用多4年時間讀書，然後出到嚟少同齡嘅Ive仔3-4年工作經驗

做design慘過食屎 入得依行好難出番去
除非你勁到周圍有人比job你做
作品衝出國際就例外

利申：冇設計天份既freshgrad 係設計公司捱到好辛苦 前路茫茫

之前公司出crew 個post係設計屍既我要出去做古喱，係咁搬搬抬抬

去外國讀，留係外國做，香港唔重視呢行，其實係有前景

有無話邊頭好啲？